［真係狗嚟］樂富居民自發派防疫用品遭截查 街坊：警犬到場 警威嚇「再嘈就咬你哋」

立場報道
一批樂富居民自發在傍晚區內派發酒毒搓手液和消毒噴霧，他們要求居民先打一眾高官小人。開檔不足十分鐘，便有警員到場，並截查年輕人。其中一位負責居民W小姐說，當時兩車的軍裝警員突然衝落車，隨即截查一名手持「光復香港 時代革命」旗幟的年輕人，並組成封鎖線，年輕人其後獲放行。

街坊指出，有一名軍裝警員帶同警犬到場，該名警員一度情緒激動大聲呼喝在場市民，「再嘈就咬你哋！」

其後有防暴警員到場增援，在較遠處曾截查一名「香城公民媒體」記者，當時記者正直播採訪，防暴警員突然上前截查，並搶去記者電話指「放低手唔好郁」、「你揮手襲擊警察點算呀」，又叫記者「唔好講咁多」。

發起行動的樂富街坊接受《立場》記者訪問時指出，自掏荷包，表示希望分發消毒用品予「同路人」。W小姐說，眼見香港人近月要為口罩、消毒用品頻頻撲撲，所以希望「盡少少心意，幫幫街坊」。她批評，一眾政府官員未有作為，「7婆（林鄭月娥）、所有高官為香港做過乜？市民返工又要撲口罩，公公、婆婆三四點起身去排隊，又凍。點解香港都要過依啲生活？醫護都冇口罩，保護裝備又唔夠。」

她希望可以借打小人發泄，「做唔到啲咩，唯有用依啲方法，香港人唔發泄會有精神病。」她說，一班街坊過去也有組織派貼紙、貼連儂牆等其他行動。今次派消毒物品，也刻意派發單張寫清消毒用品的用途和成份，照顧街坊的需要。

現場有不少有圍觀和參與打小人，用拖鞋打政府官員的照片。記者所見，有人打小人後沒有領取消毒用品，聲稱自己只為發泄對政府不滿。剛下班的女士稱「要拎斗零踭打喎！」有人真的脫下自己的鞋，用力地打照片。居民指，他們會在下星期四（3月5日），農曆驚蟄當日，在同一地點再舉行打小人和派發消毒物品的活動。

食緊湯，噴哂出來

Sick Play

識講野咁有靈性

飲緊飯?

No
Sit

立會過半，狗糧減半
全民派錢，永不落空

9月參選人立刻發動及宣傳政綱,削減驚方預算,慳返果D錢派比市民

既然777無恥派錢,
我地都可以,

依家即刻宣傳政綱,
9月立會一過半,
就即刻發動議案,
削減驚方預算，

驚方1年預算258億元,
削減一半就130億元,
4年立法任期就520億元,
再叫政府比D錢來,
就儲夠710億,
下年又可以派一萬